%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\begin{center}
\large
\textsc{Activité}

Matrices et Systèmes d'équations
\hrule
\end{center}

Trois amis joue à un jeu vidéo, utilisant comme ressource des pièces d'or (appelés ensuite plus simplement « p.o. » pour Pièce d'Or).

\begin{itemize}
  \item Anaïs a construit sept fermes, deux forges et un hôtel de ville, et a dépensé en tout 640 p.o.
  \item Brahim a construit cinq fermes, trois forges et un hôtel de ville, et a dépensé en tout 620 p.o.
  \item Clément a construit douze fermes, trois forges et deux hôtels de ville, et a dépensé en tout 1100 p.o.
\end{itemize}

Le but de l'activité est de déterminer le prix de chacun des bâtiments, en utilisant les matrices.

On appelle $x$, $y$ et $z$ le prix (en p.o.) d'une ferme, d'une forge et d'un hôtel de ville.

\begin{enumerate}
\item Représenter le problème par un système de trois équations à trois inconnues (qu'on ne résoudra pas à cette question).
\item Soient les matrices $A=\begin{pmatrix}7&2&1\\5&3&1\\12&3&2\\\end{pmatrix}$ et $X=\begin{pmatrix}x\\y\\z\end{pmatrix}$. Exprimer, en fonction de $x$, $y$ et $z$, le produit $A\times X$.
\item En utilisant les réponses aux deux questions précédentes, représenter le problème sous la forme d'une équation matricielle (on explicitera la signification des inconnues).
\item À l'aide de la calculatrice, résoudre cette équation. En déduire la solution du problème.
\end{enumerate}

\end{document}
